const quizData = [

  //1
  {
    question: "წარმოადგინეთ $5a^3b \\cdot \\left( \\dfrac{1}{2}a^4b^7 \\right)^3 \\cdot 24bc^2$ სტანდარტული სახის ერთწევრად.",
    options: ["$12a^{13}b^6c^4$", "$9a^{13}b^9c^2$", "$15a^{15}b^{23}c^2$", "$24a^{13}b^{19}c^2$", "$20a^{11}b^{15}c^2$", "$10a^{23}b^{23}c^2$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //2
  {
    question: "იპოვეთ $x^2 + 2x + 4$ სამწევრის უმცირესი მნიშვნელობა.",
    options: ["$3$", "$4$", "$5$", "$1$", "$7$", "$6$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //3
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $AB = 3$, $BC = 7$. ქვემოთჩამოთვლილთაგან რისი ტოლი შეიძლება იყოს $BM$ მედიანის სიგრძე?",
    options: ["$6$", "$2$", "$4$", "$1$", "$7$", "$5$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //4
  {
    question: "ტოლფერდა სამკუთხედის ერთ-ერთი გარე კუთხე $110^{\\circ}$-ის ტოლია. იპოვეთ ამ სამკუთხედის შიგა ორი კუთხის ჯამის უდიდესი შესაძლო მნიშვნელობა.",
    options: ["$110^{\\circ}$", "$115^{\\circ}$", "$125^{\\circ}$", "$140^{\\circ}$", "$150^{\\circ}$", "$160^{\\circ}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //5
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელია უმცირესი რიცხვი, რომელიც უნაშთოდ იყოფა $3^7 + 3^5 + 3^3$ რიცხვზე?",
    options: ["$3^4 \\cdot 7 \\cdot 11$", "$3^3 \\cdot 11 \\cdot 7 \\cdot 13$", "$3^4 \\cdot 7 \\cdot 54$", "$3^2 \\cdot 14 \\cdot 13$", "$28 \\cdot 12$", "$2 \\cdot 3^7$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //6
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რას უდრის $k$, თუ $19x^4y^4z^3 \\cdot 9x^3y^kc^3$ გამოსახულების სტანდარტული სახის ერთწევრად გადაქცევისას მიღებული ერთწევრის ხარისხია $23$?",
    options: ["$5$", "$4$", "$7$", "$3$", "$6$", "$8$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //7
  {
    question: "მოცემულია რიცხვები: $15, 16, 17, 18, 20, 21$. რომელ მათგანზე იყოფა $77^3 - 43^3$ უნაშთოდ?",
    options: ["მხოლოდ $15$-ზე", "მხოლოდ $16$-ზე", "მხოლოდ $17$-ზე", "მხოლოდ $17$-ზე და $20$-ზე", "მხოლოდ $18$-ზე და $20$-ზე", "მხოლოდ $15$-ზე და $16$-ზე"],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //8
  {
    question: "რამდენი სამკუთხედი არსებობს, რომლის ყველა გვერდი მთელი რიცხვით გამოისახება, თუ ცნობილია, რომ მისი ორი გვერდის სიგრძეა $7$ და $12$?",
    options: ["$13$", "$7$", "$18$", "$12$", "$5$", "$9$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //9
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედის $BC$ გვერდზე აღებულია $O$ წერტილი ისე, რომ $AO = BO = CO$. იპოვეთ $\\angle BAO$ კუთხე, თუ $\\angle ACB = 44^{\\circ}$.",
    options: ["$90^{\\circ}$", "$30^{\\circ}$", "$22^{\\circ}$", "$44^{\\circ}$", "$46^{\\circ}$", "$88^{\\circ}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //10
  {
    question: "რა ნაშთი მიიღება $2x^3 - 9x^2 + 14x - 4$ მრავალწევრის $x^2 - 3x + 2$ მრავალწევრზე გაყოფისას?",
    options: ["$6$", "$4$", "$1$", "$x - 3$", "$x + 2$", "$2x - 1$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //11
  {
    question: "ცნობილია, რომ $a^3b^7 = m^2$ და $a^5b^3 = m$. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $a^{26}$?",
    options: ["$m^{13}$", "$m^{12}$", "$m^8$", "$m^3$", "$m^2$", "$m$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },

  //12
  {
    question: "რისი ტოლია $\\dfrac{k+m}{n+d}$, თუ $(2a + 3b)^3 - 16a^2b - 53ab^2$ და $ka^3 + ma^2b + nab^2 + db^3$ იგივურად ტოლი გამოსახულებებია?",
    options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$\\dfrac{1}{2}$", "$\\dfrac{2}{5}$", "$\\dfrac{3}{2}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //13
  {
    question: "სამკუთხედის უდიდესი და უმცირესი გვერდების ნამრავლი $112$-ია. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია ამ სამკუთხედის პერიმეტრი, თუ მისი გვერდების სიგრძეებია $4a$, $a+3$ და $2a+2$?",
    options: ["$67$", "$47$", "$57$", "$33$", "$40$", "$50$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //14
  {
    question: "იპოვეთ $17x^{6n-n^2}y^2$ ერთწევრის უდიდესი შესაძლო ხარისხი.",
    options: ["$6$", "$9$", "$17$", "$3$", "$8$", "$11$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },

  //15
  {
    question: "რა ნაშთი მიიღება, თუ $x^3 - 3x^2 + 3x - 3$ მრავალწევრს გავყოფთ $x - 2$ მრავალწევრზე?",
    options: ["$0$", "$3$", "$1$", "$2$", "$-1$", "$-3$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //16
  {
    question: "$n$-ის რომელი ნატურალური მნიშვნელობისთვის იქნება $9x^7y^6z^5 + 9a^4b^3z - 9x^7y^{n-2}z^5 - 9x^7c^2$ მრავალწევრის ხარისხი მინიმალური?",
    options: ["$6$", "$8$", "$1$", "$2$", "$4$", "$9$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //17
  {
    question: "სამკუთხედში $\\angle B = \\alpha$ და $\\angle A = 120^{\\circ} + \\alpha$. იპოვეთ უმცირესი კუთხე სამკუთხედის $C$ კუთხის ბისექტრისასა და $AB$ გვერდს შორის.",
    options: ["$30^{\\circ}$", "$45^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$", "$\\alpha$", "$15^{\\circ}$", "$60^{\\circ} - \\alpha$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //18
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $AC$ გვერდზე აღებულია $D$ წერტილი ისე, რომ $AD = 2$ და $CD = 1$. იპოვეთ $\\angle A$, თუ $\\angle C = 45^{\\circ}$ და $\\angle ADB = 60^{\\circ}$.",
    options: ["$30^{\\circ}$", "$45^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$", "$75^{\\circ}$", "$90^{\\circ}$", "$115^{\\circ}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //19
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $a$, თუ $x^2 - 6x + 10$ მრავალწევრის $x - a$ მრავალწევრზე გაყოფისას ნაშთია $1$.",
    options: ["$1$", "$1{,}5$", "$2$", "$3$", "$-1$", "$-2{,}5$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //20
  {
    question: "$a$ და $b$ ნატურალური რიცხვების რამდენი ისეთი წყვილი არსებობს, რომ $b$ რიცხვი იყოს $a$ რიცხვის ნატურალური ხარისხი და $b$ რიცხვი $16$-ჯერ მეტი იყოს $a$ რიცხვზე?",
    options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$8$", "$12$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //21
  {
    question: "იპოვეთ $a$, თუ $4x - 4x^2 + a$ სამწევრის უდიდესი მნიშვნელობა $5$-ის ტოლია.",
    options: ["$-2$", "$-5$", "$2$", "$3$", "$4$", "$5$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //22
  {
    question: "გამოთვალეთ $\\dfrac{12^3 \\cdot 28^5}{14^5 \\cdot 6^3 \\cdot 8^2}$.",
    options: ["$3$", "$1$", "$2$", "$4$", "$8$", "$6$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //23
  {
    question: "$ABC$ მახვილკუთხა სამკუთხედში გავლებულია $AK$ და $CD$ სიმაღლეები, რომლებიც $M$ წერტილში იკვეთებიან. ცნობილია, რომ $\\angle AMC = 4\\angle ABC$. იპოვეთ $B$ კუთხის გრადუსული ზომა.",
    options: ["$30^{\\circ}$", "$36^{\\circ}$", "$45^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$", "$72^{\\circ}$", "$75^{\\circ}$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //24
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $A$ და $C$ კუთხიდან გავლებული ბისექტრისებისა და $B$ კუთხიდან გავლებული მედიანის წყვილ-წყვილად გადაკვეთისას მიიღება ტოლფერდა მართკუთხა სამკუთხედი. იპოვეთ $ABC$ სამკუთხედის კუთხეები.",
    options: ["$20^{\\circ}, 80^{\\circ}, 80^{\\circ}$", "$40^{\\circ}, 70^{\\circ}, 70^{\\circ}$", "$30^{\\circ}, 30^{\\circ}, 120^{\\circ}$", "$60^{\\circ}, 60^{\\circ}, 60^{\\circ}$", "$30^{\\circ}, 60^{\\circ}, 90^{\\circ}$", "$40^{\\circ}, 60^{\\circ}, 80^{\\circ}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //25
  {
    question: "სამკუთხედის გარე კუთხეები $22$-ის, $30$-ისა და $33$-ის უკუპროპორციულია. იპოვეთ სამკუთხედის შიგა უდიდესი და უმცირესი კუთხეების სხვაობა.",
    options: ["$80^{\\circ}$", "$50^{\\circ}$", "$40^{\\circ}$", "$30^{\\circ}$", "$20^{\\circ}$", "$10^{\\circ}$"],
    correct: 1,
    tags: []
  }

];
